\section{O OWASP}

\bold{OWASP} \ang{Open Web Application Security Project} jest globalną, profesjonalną fundacją, działającą charytatywnie, która działa na rzecz stworzenia swobodnie dostępnych artykułów, metodologii, dokumentacji, narzędzi i technologii.

Główną ideą stowarzyszenia jest poprawa bezpieczeństwa aplikacji webowych i nie tylko.

Społeczność OWASP obejmuje korporacje, organizacje oraz osoby prywatne z całego świata, w tym również Polski.

Organizacja pragnie pozostać możliwie obiektywną w przekazywaniu praktycznych informacji na temat bezpieczeństwa czy ekonomii używania konkretnych aplikacji. Stowarzyszenie nie chce wiązać się z żadną firmą technologiczną. Chociaż wspiera świadome wykorzystywanie technologii bezpieczeństwa, to nie wspiera produktów lub usług komercyjnych. Uniknięcie jakiejkolwiek przynależności czy powiązań ma zagwarantować niezależność podczas badań oraz publikacji ich wyników.

OWASP istnieje od 9 września 2001 r. Zostało założone przez Marka Curphey'a i Dennisa Govesa. Obecnym przewodniczącym fundacji jest Michael Coates. W 2004 r. powstała fundacja charytatywna (OWASP Foundation), wspierająca infrastrukturę oraz projekty OWASP.